.TH LIBASTERIQ-INTERPOLATION 3 "17 août 2018"
.SH NOM
libasteriq-interpolation - les fonctions de chapître 3 « \fBInterpolation\fR » du livre « \fBAstronomical Algorithms\fR » par Jean Meeus
.SH SYNOPSIS
#include <\fBlibasteriq/asteriq.h\fR>

\fBtypedef intret\fR uint32_t;

\fBintret\fR interpl3(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble\fR \fIdFactor\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR, \fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR);

\fBintret\fR extrmem3(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR, \fBdouble*\fR \fIpdExtremum\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR);

\fBintret\fR absciss3(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble\fR \fIdValeur\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR);

\fBintret\fR interpl5(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble\fR \fIdT4\fR, \fBdouble\fR \fIdT5\fR, \fBdouble\fR \fIdFactor\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR, \fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR);

\fBintret\fR extrmem5(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble\fR \fIdT4\fR, \fBdouble\fR \fIdT5\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR, \fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR, \fBdouble*\fR \fIpdExtremum\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR);

\fBintret\fR absciss5(\fBdouble\fR \fIdT1\fR, \fBdouble\fR \fIdT2\fR, \fBdouble\fR \fIdT3\fR, \fBdouble\fR \fIdT4\fR, \fBdouble\fR \fIdT5\fR, \fBdouble\fR \fIdValeur\fR, \fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR);

\fBintret\fR interplgrng(\fBdouble*\fR \fIpdaAbscisses\fR, \fBdouble*\fR \fIpdaValeurs\fR, \fBint\fR \fInNombreElements\fR, \fBdouble\fR \fIdAbscisseDInterpolation\fR, \fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR);

.SH DESCRIPTION
Cette fonction interpole une valeur d'une gamme de trois valeurs
.br
\fBintret\fR interpl3(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
.RS 4
Les trois valeurs tabulaires ; les abscisses de ces trois devraient être équidistantes, elles sont { -1 , 0 , +1 }
.br
.RE
\fBdouble\fR \fIdFactor\fR
.br
.RS 4
La factor d'interpolation, l'abscisse de la valeur pour interpoler ; elle devrait être entre \fB-0,5\fR et \fB+0,5\fR ; si la valeur absolue est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent les différences primaires entre les valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la valeur interpolée
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction calcule l'extremum (min ou max) de la gamme des valeurs passées
.br
\fBintret\fR extrmem3(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
.RS 4
Les trois valeurs tabulaires ; les abscisses de ces trois devraient être équidistantes, elles sont { -1 , 0 , +1 }
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent les différences primaires entre les valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdExtremum\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la valeur de l'extremum sur la plage des valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la factor d'interpolation d'extremum, l'abscisse de l'extremum ; si la valeur absolue de la factor est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; les valeurs tabulaires doivent être choisies pour que l'extremum est la plus proche de \fIdT2\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction calcule l'abscisse d'une valeur passée
.br
\fBintret\fR absciss3(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
.RS 4
Les trois valeurs tabulaires ; les abscisses de ces trois devraient être équidistantes, elles sont { -1 , 0 , +1 }
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdValeur\fR
.br
.RS 4
La valeur dont l'abscisse à calculer
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la factor d'interpolation de la valeur, l'abscisse de la valeur ; si la valeur absolue de la factor est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; les valeurs tabulaires doivent être choisies pour que la valeur est la plus proche de \fIdT2\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction interpole une valeur d'une gamme de cinq valeurs
.br
\fBintret\fR interpl5(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT4\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT5\fR
.br
.RS 4
Les cinq valeurs tabulaires ; les abscisses de ces cinq devraient être équidistantes, elles sont { -2 , -1 , 0 , +1 , +2 }
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdFactor\fR
.br
.RS 4
La factor d'interpolation, l'abscisse de la valeur pour interpoler ; elle devrait être entre -0,5 et +0,5 ; si la valeur absolue est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent les différences primaires entre les valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la valeur interpolée
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction calcule l'extremum (min ou max) de la gamme des valeurs passées
.br
\fBintret\fR extrmem5(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT4\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT5\fR
.br
.RS 4
Les trois valeurs tabulaires ; les abscisses de ces cinq devraient être équidistantes, elles sont { -2 , -1 , 0 , +1 , +2 }
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff1\fR
.br
\fBdouble*\fR \fIpdDiff2\fR
.br
.RS 4
Au retour, ces pointeurs contiennent les différences primaires entre les valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdExtremum\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la valeur de l'extremum sur la plage des valeurs tabulaires
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la factor d'interpolation d'extremum, l'abscisse de l'extremum ; si la valeur absolue de la factor est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; les valeurs tabulaires doivent être choisies pour que l'extremum est la plus proche de \fIdT2\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction calcule l'abscisse d'une valeur passée
.br
\fBintret\fR absciss5(
.br
.RS 2
\fBdouble\fR \fIdT1\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT2\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT3\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT4\fR
.br
\fBdouble\fR \fIdT5\fR
.br
.RS 4
Les cinq valeurs tabulaires ; les abscisses de ces cinq devraient être équidistantes, elles sont { -2 , -1 , 0 , +1 , +2 }
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdValeur\fR
.br
.RS 4
La valeur dont l'abscisse à calculer
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdFactor\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la factor d'interpolation de la valeur, l'abscisse de la valeur ; si la valeur absolue de la factor est entre 0,5 et 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR, ou si la valeur absolue est plus de 1,0, cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fR ; les valeurs tabulaires doivent être choisies pour que la valeur est la plus proche de \fIdT2\fR
.RE
.RE
.br
)

Cette fonction interpole une valeur d'une gamme des valeurs utilisant la méthode de LaGrange
.br
\fBintret\fR interplgrng(
.br
.RS 2
\fBdouble*\fR \fIpdaAbscisses\fR
.br
\fBdouble*\fR \fIpdaValeurs\fR
.br
.RS 4
Les tableaux des valeurs et leurs abscisses, les valeurs et les abscisses corresponent par index ; les deux tableaux doivent contenir le même nombre des elements, sinon cette fonction signalera le signal \fITABLEAU_INVALIDE\fR ; les deux doivent être initialisés, sinon cette fonction signalera le signal \fITABLEAU_NONINITIALISE\fR
.RE
.br
\fBint\fR \fInNombreElements\fR
.br
.RS 4
Le nombre des elements dans les tableaux ; il doit y avoir au moins deux elements, sinon cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INVALIDE\fI
.RE
.br
\fBdouble\fR \fIdAbscisseDInterpolation\fR
.br
.RS 4
L'abscisse de la valeur pour interpoler ; l'abscisse doit être sur la plage des abscisses du tableau \fIpdaAbscisses\fR, sinon cette fonction signalera le signal \fIVALEUR_INAPPROPRIEE\fR
.RE
.br
\fBdouble*\fR \fIpdValeur\fR
.br
.RS 4
Au retour, ce pointeur contient la valeur interpolée
.RE
.RE
.br
)

.SH AUTEUR
Daniel McLaughlin <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>

.SH DÉBOGAGE
Rapportez des bugs à Daniel McLaughlin <\fIravenstar.8214@gmail.com\fR>

.SH COPYRIGHT
Copyright © Daniel McLaughlin. Licence GPLv3+: GNU GPL version 3 ou ultérieure.
.TP
This is free software: you are free to change and redistribute it.
.br
There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.

.SH VOIR AUSSI
\fIlibasteriq(3)\fR \fIlibasteriq-jourjulien(3)\fR
